$$
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\DeclareMathOperator*\lowlim{\underline{lim}}
\DeclareMathOperator*\uplim{\overline{lim}}
$$

# Section 2. å®Ÿæ•°ã¨é€£ç¶šæ€§
## ğŸŸª Def. ä¸Šé™ãƒ»ä¸‹é™
$A\subset\mathbb{R}$ ã«å¯¾ã—ã¦ $u\in\mathbb{R}$ ãŒ

- $\forall x\in A . x\leq u$
- $u'<u$ ãªã‚‰ã°ã€ $\exists x\in A . u'<x$

ã‚’æº€ãŸã™ã¨ãã€$u$ ã¯ $A$ ã®ä¸Šé™ã§ã‚ã‚‹ã€‚

ã“ã‚Œã¯ä¸Šç•Œã®æœ€å°å€¤ã¨ã‚‚ä¸€è‡´ã™ã‚‹ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.1
$A\subset \mathbb{R}, A\neq \emptyset$ ã®ã¨ã
$$
    a_n\in A, \lim_{n\to\infty} a_n = \sup A
$$
ã‚’æº€ãŸã™æ•°åˆ— $\{a_n\}$ ãŒå­˜åœ¨ã™ã‚‹ã€‚ä¸‹é™ã«ã¤ã„ã¦ã‚‚åŒæ§˜ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.2
æ•°åˆ— $\{a_n\}$ ãŒåæŸåˆ—ã§ã€ãã®æ¥µé™ãŒ $\alpha$ ã§ã‚ã‚Œã°ã€$\{a_n\}$ ã®ä»»æ„ã®éƒ¨åˆ†åˆ—ã‚‚åŒã˜æ¥µé™ $\alpha$ ã«åæŸã™ã‚‹ã€‚

## ğŸŸª Def. å˜èª¿å¢—åŠ 
å˜èª¿å¢—åŠ ï¼ˆå˜èª¿éæ¸›å°‘ï¼‰$\neq$ ç‹­ç¾©å˜èª¿å¢—åŠ 

## ğŸ”´ Thm. 2.3 ãƒœãƒ«ãƒ„ã‚¡ãƒ¼ãƒãƒ»ãƒ¯ã‚¤ã‚¨ãƒ«ã‚¹ãƒˆãƒ©ã‚¹ã®å®šç†
æœ‰ç•Œãªæ•°åˆ— $\{a_n\}$ ã¯åæŸã™ã‚‹éƒ¨åˆ†åˆ—ã‚’æŒã¤ã€‚

### â—† Proof
ï¼’åˆ†æ³•ã€‚åŒºé–“ã‚’åŠåˆ†ã«ã—ãŸã‚‰ã€ã©ã£ã¡ã‹ã¯ç„¡é™å€‹ã® $a_n$ ã‚’å«ã¾ã­ã°ãªã‚‰ãªã„ã€‚

## ğŸŸª Def. ã‚³ãƒ¼ã‚·ãƒ¼åˆ—
$$
    \begin{gather*}
        \forall \epsilon>0 . \exists N . \\
        m,n>N \implies |a_n-a_m|<\epsilon
    \end{gather*}
$$
ã“ã‚Œã‚’æº€ãŸã™ã“ã¨ã‚’
$$
    \lim_{m,n\to\infty} |a_n-a_m|=0
$$
ã¨æ›¸ãã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.4
$\{a_n\}$ ãŒåæŸåˆ—ã§ã‚ã‚‹ $\iff$ $\{a_n\}$ ãŒã‚³ãƒ¼ã‚·ãƒ¼åˆ—ã§ã‚ã‚‹ã€‚

### â—† Proof
ã‚³ãƒ¼ã‚·ãƒ¼åˆ— -> æœ‰ç•Œ -> åæŸã™ã‚‹éƒ¨åˆ†åˆ—ã‚’æŒã¤ -> ã‚³ãƒ¼ã‚·ãƒ¼åˆ—ã®éƒ¨åˆ†åˆ—ãŒåæŸã™ã‚Œã°ã€è‡ªèº«ã‚‚åæŸã™ã‚‹ã€‚

## ğŸŸª Def. é›†ç©å€¤
$\alpha$ ãŒ $\{a_n\}$ ã®é›†ç©å€¤(accumulation value)ã§ã‚ã‚‹ $\iff$ $\{a_n\}$ ã®éƒ¨åˆ†åˆ—ã§ $\alpha$ ã«åæŸã™ã‚‹ã‚‚ã®ãŒå­˜åœ¨ã™ã‚‹ã€‚

## ğŸŸ  Prp. 2.5
$\alpha$ ãŒ $\{a_n\}$ ã®é›†ç©å€¤ã§ã‚ã‚‹ $\iff$ $\epsilon>0$ ã®ã¨ã $|a_n-\alpha|<\epsilon$ ã‚’æº€ãŸã™ $a_n$ ãŒç„¡æ•°ã«å­˜åœ¨ã™ã‚‹ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.6
$\{a_n\}$ ã®é›†ç©å€¤ã®é›†åˆã‚’ $A$ ã¨ã™ã‚‹ã€‚$\alpha_m\in A$ ã‹ã¤ $\lim_{m\to\infty}\alpha_m=\alpha$ ãªã‚‰ã° $\alpha\in A$.

### â—† Proof
**Prp. 2.5**ã®æ¡ä»¶ã‚’ç¤ºã™ã€‚

### ğŸŸ  Cor.
æœ‰ç•Œãªæ•°åˆ—ã®é›†ç©å€¤ã®é›†åˆã¯ã€æœ€å¤§æ•°ã¨æœ€å°‘æ•°ã‚’æŒã¤ã€‚

## ğŸŸª Def. ä¸Šæ¥µé™ãƒ»ä¸‹æ¥µé™ï¼ˆï¼‘ï¼‰
æœ‰ç•Œæ•°åˆ— $\{a_n\}$ ã«å¯¾ã™ã‚‹é›†ç©å€¤ã®é›†åˆã®æœ€å¤§æ•°ãƒ»æœ€å°‘æ•°ã‚’ã€$\{a_n\}$ ã®ä¸Šæ¥µé™ (superior limit)ã€ä¸‹æ¥µé™ (inferior limit) ã¨å‘¼ã³ã€$\overline{\lim}_{n\to\infty}, \limsup_{n\to\infty}a_n$ ãªã©ã¨æ›¸ãã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.7
æœ‰ç•Œæ•°åˆ— $\{a_n\}$ ãŒåæŸã™ã‚‹ãŸã‚ã®å¿…è¦ååˆ†æ¡ä»¶ã¯
$$
    \lowlim_{n\to\infty}a_n=\uplim_{n\to\infty}a_n
$$
ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 2.8
æœ‰ç•Œæ•°åˆ— $\{a_n\}$ ã«ã¤ã„ã¦
$$
    \uplim_{n\to\infty}a_n=\lim_{N\to\infty}{l_N},
    \lowlim_{n\to\infty}a_n=\lim_{N\to\infty}{m_N} 
$$
ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã€‚ãŸã ã—
$$
    \begin{align*}
        A_N &= \{a_n | n\geq N\} \\
        l_N &= \sup{A_N} \\
        m_N &= \inf{A_N}
    \end{align*}
$$

### â—† Proof
ä¸Šæ¥µé™ã«ã¤ã„ã¦
- $\leq$ ã®è¨¼æ˜ï¼š$l_n$ ã‚ˆã‚Šå¤§ããª $a_n$ ã¯æœ‰é™å€‹ã—ã‹ãªã„ã®ã§ã€$l_n$ ã‚ˆã‚Šå¤§ããªé›†ç©å€¤ã¯ãªãã¦ã€œ
- $\geq$ ã®è¨¼æ˜ï¼š

# Section 3. é€£ç¶šé–¢æ•°
## ğŸŸª Def. ç¨ å¯† (dense)
$B\subset A\subset \mathbb{R}$ ã®ã¨ã $B$ ãŒ $A$ ã§**ç¨ å¯†**ã§ã‚ã‚‹ã¨ã¯ã€$A$ ã®ä»»æ„ã®è¦ç´ ãŒ $B$ ã®ä»»æ„ã®è¦ç´ ã§ã„ãã‚‰ã§ã‚‚è¿‘ä¼¼ã§ãã‚‹ã“ã¨ã€‚ã™ãªã‚ã¡
$$
    \forall a\in A . \forall\epsilon>0 . \exists b\in B . |a-b|<\epsilon
$$
ã‚‚ã—ãã¯
$$
    \forall a\in A . \exists b_n\in B . \lim_{n\to\infty}b_n=a
$$

## ğŸ”´ Thm. 3.1 ä¸­é–“å€¤ã®å®šç† (Intermediate Value Theorem)
$f$ ãŒé–‰åŒºé–“ $[a,b]$ ã«å¯¾ã—ã¦é€£ç¶šã§ $f(a)<f(b)$ ã§ã‚ã‚‹ã¨ã™ã‚‹ã¨ã€
$$
    \forall c \in (f(a), f(b)) . \exists \xi \in (a,b) . f(\xi)=c
$$
$f(a)>f(b)$ ã®ã¨ãã‚‚åŒæ§˜ã€‚

## ğŸŸª Def. ä¸€æ§˜é€£ç¶š (uniformly continuous)
$f$ ãŒ $I\subset\mathbb{R}$ ã§**ä¸€æ§˜é€£ç¶š**ã§ã‚ã‚‹ã¨ã¯
$$
    \begin{gather*}
        \forall\epsilon>0 . \exists\delta>0 . \forall x, x' \in I . \\
        |x-x'|<\delta \implies |f(x)-f(x')|<\epsilon
    \end{gather*}
$$

## ğŸ”´ Thm. 3.2
é–‰åŒºé–“ $[a,b]$ ã§é€£ç¶šãªæœ‰ç•Œé–¢æ•°ã¯ $[a,b]$ ã§ä¸€æ§˜é€£ç¶šã§ã‚ã‚‹ã€‚

## ğŸŸª Def. ä¸€æ§˜åæŸ (uniform convergence)
$\{f_n(x)\}$ ãŒ $I$ ä¸Šã§ $f(x)$ ã«**ä¸€æ§˜åæŸ**ã™ã‚‹ã¨ã¯
$$
    \begin{gather*}
        \forall\epsilon>0 . \exists n_0 . \forall x \in I . \\
        n>n_0 \implies |f_n(x)-f(x)|<\epsilon
    \end{gather*}
$$

## ğŸ”´ Thm. 3.3
åŒºé–“ $I$ ã«ãŠã„ã¦ $f_n(x)$ ãŒé€£ç¶šã‹ã¤ $f(x)$ ã«ä¸€æ§˜åæŸã™ã‚‹ãªã‚‰ã°ã€$f(x)$ ã‚‚ $I$ ã§é€£ç¶šã§ã‚ã‚‹ã€‚

# Section 4. å¾®åˆ†ç©åˆ†ã®åŸºç¤ç†è«–
## ğŸ”´ Thm. 4.1 ãƒ­ãƒ«ã®å®šç† (Rolle's Theorem)
$f(x)$ ãŒ $[a,b]$ ã§é€£ç¶šã€$(a,b)$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ $f(a)=f(b)$ ãªã‚‰ã°ã€
$$
    \exists c \in (a,b) . f'(c)=0
$$

## ğŸ”´ Thm. 4.2 å¹³å‡å€¤ã®å®šç† (Mean Value Theorem)
$f(x)$ ãŒ $[a,b]$ ã§é€£ç¶šã€$(a,b)$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã‚‰ã°ã€
$$
    \exists c \in (a,b) . f'(c)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}
$$

# Section 5. æŒ‡æ•°é–¢æ•°ã€ï¼“è§’é–¢æ•°
## ğŸŸª Def. å¯¾æ•°é–¢æ•° $\log$
$$
    \log x = \int_1^x \frac{1}{t}dt,\hspace{1cm} x>0
$$

## ğŸŸª Def. æŒ‡æ•°é–¢æ•° $\exp$
$\exp x$ ã‚’ $\log x (x>0)$ ã®é€†é–¢æ•°ã¨å®šç¾©ã™ã‚‹ã€‚

# Section 6. å¾®åˆ†ç©åˆ†ã®å±•é–‹ I
## ğŸ”´ Thm. 6.1 ç½®æ›ç©åˆ†æ³•
$f(x)$ ã¯ $[c,d]$ ã§é€£ç¶šã€$\varphi(t)$ ã¯ $[\alpha,\beta]$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ã€$\varphi'(t)$ ã¯ $[\alpha,\beta]$ ã§é€£ç¶šã€$\alpha\leq t\leq\beta\implies c\leq \varphi(t)\leq d$ã€ã¾ãŸ $a=\varphi(\alpha), b=\varphi(\beta)$ ã¨ã™ã‚‹ã¨ã€
$$
    \int_a^b f(x)dx = \int_{\alpha}^{\beta} f(\varphi(t))\varphi'(t)dt
$$

### â—† Proof
$f(x)$ ã¯é€£ç¶šãªã®ã§åŸå§‹é–¢æ•° $F(x)$ ã‚’æŒã¤ã€‚
$$
    \frac{d}{dt}F(\varphi(t)) = F'(\varphi(t))\varphi'(t) = f(\varphi(t))\varphi'(t)
$$
å·¦è¾ºã¨å³è¾ºã¨ç©åˆ†ã™ã‚Œã°å®šç†ã®å¼ã«ãªã‚‹ã€‚
$$
    \int_\alpha^\beta \frac{d}{dt}F(\varphi(t))dt = F(\varphi(\beta))-F(\varphi(\alpha)) = F(b)-F(a) = \int_a^b f(x)dx
$$

## ğŸ”´ Thm. 6.2 ãƒ©ã‚¤ãƒ—ãƒ‹ãƒƒãƒ„ (Leibniz) ã®å…¬å¼
$f(x),g(x)$ ãŒã¨ã‚‚ã« $n$ éšå¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã¨ã
$$
    (fg)^{(n)} = \sum_{k=0}^n {}_n C_k f^{(n-k)}(x)g^{(k)}(x)
$$

### â—† Proof
æ•°å­¦çš„å¸°ç´æ³•ã€‚

## ğŸŸª Def. å‡¸é–¢æ•° (Convex Function)
$I$ ã®ä»»æ„ã®ï¼’ç‚¹ $x_1,x_2\in I$ ã«å¯¾ã—ã¦
$$
    \begin{gather*}
        \forall t \in [0,1] . \\
        f((1-t)x_1+t x_2) \leq (1-t)f(x_1)+t f(x_2)
    \end{gather*}
$$
ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã¨ãã€$f$ ã¯ $I$ ã§**å‡¸é–¢æ•°ï¼ˆä¸‹ã«å‡¸ï¼‰**ã§ã‚ã‚‹ã¨ã„ã†ã€‚

$x_1\neq x_2$ ã‹ã¤ $0<t<1$ ã®ã¨ãã«ã¯ $<$ ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã¨ãã€**ç‹­ç¾©ã®å‡¸é–¢æ•°**ã§ã‚ã‚‹ã¨ã„ã†ã€‚

## ğŸŸ  Prp. 6.3
$f$ ãŒ $I$ ã§å‡¸é–¢æ•°ã§ã‚ã‚‹å¿…è¦ååˆ†æ¡ä»¶ã¯ã€$x_1<u<x_2$ ã‚’æº€ãŸã™ä»»æ„ã® $x_1,u,x_2\in I$ ã«å¯¾ã—ã¦
$$
    \frac{f(u)-f(x_1)}{u-x_1} \leq \frac{f(x_2)-f(u)}{x_2-u}
$$
ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã€‚ï¼ˆç‹­ç¾©å‡¸é–¢æ•°ã®ã¨ãã«ã¯ $\leq$ ã‚’ $<$ ã«å¤‰ãˆã‚‹ï¼‰

### â—† Proof
$u=t x_1 + (1-t)x_2$ ã¨ãŠã„ã¦å‡¸æ€§ã®å¼ã«ä»£å…¥ã€$t$ ã‚’æ¶ˆå»ã™ã‚‹ã¨å‘½é¡Œã®å¼ã«ãªã‚‹ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 6.4
$f$ ãŒ $I$ ã§ï¼ˆç‹­ç¾©ï¼‰å‡¸é–¢æ•°ã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ã¯ $f'$ ãŒ $I$ ã§ï¼ˆç‹­ç¾©ï¼‰å˜èª¿å¢—åŠ ã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ã¨åŒå€¤ã§ã‚ã‚‹ã€‚

### â—† Proof
- $\Leftarrow$ **Prp. 6.3**ã®å¼ã«å¯¾ã—ã¦å¹³å‡å€¤ã®å®šç†ã‚’åˆ©ç”¨
- $\Rightarrow$ **Prp. 6.3**ã®å¼ã«å¯¾ã—ã¦ã€$u\downarrow x_1$ ã¨ $u\uparrow x_2$ ã¨ã—ã¦å¾—ã‚‰ã‚Œã‚‹ $f'(x_1)$ ã¨ $f'(x_2)$ ã‚’åˆ©ç”¨ï¼ˆç‹­ç¾©ã®å ´åˆã¯ $x_3\in (x_1,x_2)$ ã‚’å°å…¥ï¼‰

### ğŸŸ  Cor.

$f(x)$ ãŒ $I$ ã§ï¼’å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã‚‰ã°ã€$f(x)$ ãŒ $I$ ä¸Šã§å‡¸é–¢æ•° $\iff$ $I$ ä¸Šã§ $f''(x)\geq 0$

# Section 7. å¾®åˆ†ç©åˆ†ã®å±•é–‹II

## ğŸ”´ Thm. 7.1
ã¹ãç´šæ•° $\sum_{n=0}^{\infty}{c_nx^n}$ ã«å¯¾ã—ã¦
$$
    \lim_{n\to\infty}\left|\frac{c_{n+1}}{c_n}\right| = \rho
$$
ãŒå­˜åœ¨ã™ã‚‹ãªã‚‰ã°ã€ã¹ãç´šæ•°ã®åæŸåŠå¾„ã¯ $1/\rho$ ã§ã‚ã‚‹ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 7.2
ã¹ãç´šæ•° $f(x)=\sum_{n=0}^{\infty}{c_nx^n}$ ã®åæŸåŠå¾„ã‚’ $r$ ã¨ã™ã‚‹ã¨
- $r\neq 0$ ã®ã¨ã $f(x)$ ã¯ $(-r,r)$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã€å°é–¢æ•°ã¯é …åˆ¥å¾®åˆ†ã«ã‚ˆã£ã¦æ±‚ã¾ã‚‹ã€‚
    - å°é–¢æ•°ã®åæŸåŠå¾„ã‚‚ $r$ ã§ã‚ã‚‹ã€‚
    - ã“ã®äº‹å®Ÿã‚’ç¹°ã‚Šè¿”ã—ã¦ç”¨ã„ã‚‹ã¨ã€$f(x)$ ãŒç„¡é™å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ã‚‚åˆ†ã‹ã‚‹
- $f(x)$ ã¯ $(-r,r)$ ã§é …åˆ¥ç©åˆ†ã•ã‚Œã‚‹ã€‚

$$
    \begin{align*}
        f'(x) &= \frac{d}{dx}\sum_{n=0}^{\infty}{c_nx^n} = \sum_{n=0}^{\infty}{(n+1)c_{n+1}x^n} \\
        \int {f(x)}dx &= \int \left(\sum_{n=0}^{\infty}{c_nx^n}\right)dx = \sum_{n=0}^{\infty}{\frac{c_n}{n+1}x^{n+1}}
    \end{align*}
$$

## ğŸŸª Def. ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼å±•é–‹ (Taylor Expansion)
åŒºé–“ $J$ ã§å®šç¾©ã•ã‚Œã¦ã„ã‚‹é–¢æ•° $f(x)$ ã¨ $a\in J$ ã«å¯¾ã—ã¦ã€$a\in I\subset J$ ã‚’æº€ãŸã™ã‚ã‚‹é–‰åŒºé–“ $I$ ã«ãŠã„ã¦ $f(x)$ ãŒ $x-a$ ã®ã¹ãç´šæ•°ï¼ˆ**ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼ç´šæ•°**ï¼‰ã§è¡¨ã•ã‚Œã¦ã„ã‚‹ã¨ã™ã‚‹ã¨
$$
    f(x) = \sum_{n=0}^{\infty}{\frac{f^{(n)}(a)}{n!}(x-a)^n}
$$
ã§ã‚ã‚‹ã€‚$f(x)$ ãŒ $x=a$ ã§**ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼å±•é–‹**ã§ãã‚‹ã¨ã¯ã€
- $x=a$ ã«ãŠã‘ã‚‹ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼ç´šæ•°ã®åæŸåŠå¾„ãŒï¼ã§ãªã„
- $x=a$ ã®è¿‘ãã§ $f(x)$ ã¨ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼ç´šæ•°ãŒä¸€è‡´ã™ã‚‹

ã®ï¼’æ¡ä»¶ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã§ã‚ã‚‹ã€‚

## ğŸ”´ Thm. 7.3 ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼ã®å…¬å¼
é–¢æ•° $f(x)$ ãŒé–‰åŒºé–“ $I$ ã§ $n+1$ å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã€$f^{(n+1)}(x)$ ã¯ $I$ ã§é€£ç¶šã€ã¾ãŸ $a\in I$ ã¨ã™ã‚‹ã¨
$$
    \begin{align*}
        f(x) &= P_n(x;a) + R_{n+1}(x;a) \\
        P_n(x;a) &= \sum_{k=0}^n{\frac{f^{(k)}(a)}{k!}(x-a)^k} \\
        R_{n+1}(x;a) &= \frac{1}{n!}\int_a^x{(x-t)^nf^{(n+1)}(t)dt}
    \end{align*}
$$
$P_n(x;a)$ ã‚’ $a$ ã«ãŠã‘ã‚‹ $f$ ã® $n$ æ¬¡ã®**ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼è¿‘ä¼¼å¼**, $R_{n+1}(x;a)$ ã‚’**å‰°ä½™é …(remainder)**ã¨ã„ã†ã€‚$I$ ä¸Šã§ $f(x)$ ãŒãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼å±•é–‹ã§ãã‚‹ãŸã‚ã®å¿…è¦ååˆ†æ¡ä»¶ã¯
$$
    \lim_{n\to\infty}{R_n(x;a)}=0
$$
ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã§ã‚ã‚‹ã€‚

